［通識］港口運作手續

A. 船隻進入香港水域手續

如未獲海事處處長允許，任何船隻均不可進入香港水域。船隻的擁有人或其本地代理人或船長須在該船隻進入香港水域前不少於24小時向海事處以書面提供到達前知會申請允許。公約船隻的到達前知會須以圖文傳真(2858 6646) 或電郵 pmovtc1@mardep.gov.hk 提交到海事處船隻航行監察中心(航監中心)，而國內或澳門非公約船隻的到達前知會及 訪港遊艇／遊樂船隻 (DOC) 則須以圖文傳真(2359 4264) 或電郵 pmovtc1@mardep.gov.hk 提交到航監中心。詳情請參閱海事處佈告2007年第105號。油輪必須提交油輪到達通知。

B. 船隻離開香港水域手續

船長須在船隻離開香港之前，把-登在公約船舶出入口手續 (PDF) 非公約船舶（包括本地領牌船隻、內河／沿海／澳門船隻和訪港遊艇 (PDF) 及 訪港遊艇／遊樂船隻 (PDF) 出入口手續內的全部文件交到中區海事分處向海事處處長申請出港證。
船長須在船隻開始開出前不少於15分鐘的時間，以該船隻現時在該水域內所處的甚高頻區段適用的甚高頻頻道，向船隻航行監察中心提供船隻名稱、呼叫信號、現時的位置、下一個港口名稱、出港證編號、確認入境事務處出港證明等資料，並申請開出。

取得開出允許後(有效時間為10分鐘)，船隻須進入在航狀態並通知船隻航行監察中心。

自推一把

創意文幫推

從各方面做起！

推

如果好多人一齊幫自己申請出港證

我有一包餅 想申請出港證

唔知船運出口佔香港gdp 幾多呢

身為一個轉口港
全民是轉運達人都好正常呀

誠意邀請大家同樓主討論

海陸空三軍

空軍和你飛

海軍一齊上

下次開係時事台呀樓主

吹水台好難推

唔好意思呀。我仲係真·P牌仔。下次注意。

唔止呢樣。大家諗下侵侵下個月要加10% 關稅。咁你估下d 貨要點？

Push

補充一句。所謂嘅中區海事分處其實就係海港政府大樓。即係林士街天橋系統上。